《論香港革命之緣起》

自回歸以降，香港已經埋下革命的種子。

大陸新移民之湧入

其後代為最激進的社會不穩定因素

大部分住公屋，亦有為數不少的住劏房。

新移民本身是文革的一代的後裔，新移民嫁了港人，便生下了八十至零零後。

上世紀八十年代出世的人，大多擁有大專或以上的學歷，對中國文化理論上懷有恩情與敬意。但近代的中國文化是批鬥文化，乃文革之遺風。

op係著名5毛

中共官員曾經批評過，港獨分子在回歸前精蟲還未形成。而這些港獨分子，其母親是新移民佔大宗，還是老香港佔大宗呢？

老香港，每當國家有難，不論天災還是人禍，都會義不容辭先捐錢救人。文革時寄物資、華東水災籌款捐錢。

新移民及其後裔，他們會了解TBB《家變》入面鄧碧雲作為母親的角色嗎？還是懷有好勇鬥狠、崇尚武力之文革遺風？

理論上，紅衛兵的後裔便是香港革命的生力啤/新力軍。